華為外籍高管喊話美澳：要禁就禁吧，你們自求多福

華為外籍高管喊話美澳：要禁就禁吧，你們自求多福

因“舌戰美媒”的而走紅的華為外籍高管安迪珀迪（Andy Purdy）又站出來“打臉”了。

這一次，他在接受彭博社採訪時直接對美國和澳大利亞喊話道：要禁華為就禁，但也長點心吧，你們自己的通信系統和網絡都不夠安全。

這兩國是目前唯二明確禁止華為參與當地5G建設的國家。

成為華為美國公司首席安全官之前，珀迪曾擔任美國聯邦檢察官，還為美國國土安全部效力過。豐富的政府工作經驗，讓珀迪深諳美方在指控華為時存在的“漏洞”，並在面對媒體逼問時面不改色地逐個擊破。

“你們自己不夠安全”

上週四（1日），珀迪在紐約的非營利組織華美協進社（China Institute）參加了一場小組討論，主題是中美兩國在技術發展方面的競爭。

據新華社報導，珀迪當天在談及特朗普政府的“華為禁令”時表示，尚不清楚華為會因此受到多大影響，但“可以肯定的是，美國公司每年從華為得到的110億美元訂單有可能不保了”。

他指出，在美國，約有40家農村電信運營商和數万名農村居民受惠於華為“安全且具有價格競爭力”的設備，被迫放棄使用這些設備會令他們“不高興”。

一段時間以來，美國企圖說服盟友不要與華為合作建設5G電信網絡，理由是所謂的“安全問題”，包括可能存在的“後門和數據洩露風險”。

對此，珀迪提出一個現象，即一些國家反過來對華盛頓施加壓力，因為後者無法提供任何證據證明華為存在不當行為。

當天，珀迪還接受了彭博社主播雪瑞安（Shery Ahn）的專訪。

期間主播問道，“你怎麼說服外界，華為是可以信任的？”

珀迪回答，“一種方法是，我們討論採取一些具體措施，這些措施能夠為我們的產品和員工行為提供保險和透明度。”

“老實說，當你看看過去18個月美國針對華為發起的'全球性運動'，你會很驚訝地發現，眾多國家、甚至美國最親密的盟友都在進行反擊，”他說，“比如英國和德國，他們都表示沒有收到美方任何的證據，表明華為在網絡安全方面存在重大不當行為。他們只是在繼續尋求降低風險的方法，就像所有專家呼籲的那樣。”

珀迪進一步對美國和澳大利亞喊話稱，“如果實在要禁華為的話，你們就禁好了。但採取點必要的措施來保障通信系統和網絡的安全吧，因為你們自己不夠安全。”

他還對主播透露，在接下來的5年中，華為將投入20億美元來改善軟件工程流程，以應對網絡安全漏洞。

半年營收仍大增23%

事實上，珀迪在6月“迎戰”福克斯商業頻道（FOX Business）主播瑪麗亞巴蒂羅姆（Maria Bartiromo）的逼問時就明確指出，有關華為設備留有“後門”的消息根本就是“烏龍事件”，反倒是美國網絡供應商思科（Cisco），在過去的一兩年之中被發現產品中有8到10個“後門”。

他當時直言，美國大可以就所謂的“安全風險”對華為進行調查，“我非常樂意安排美國政府（對華為）進行這樣的對話和訪問。”

今年上半年，特朗普政府對華為的“極限施壓”升級，但就實際結果來看，該公司並未受到太大影響，半年營收仍以23%的高速增長，反倒是英特爾、高通、AMD等一眾華為美國供應商遭遇了營收全線下跌。

在上月底的業績說明會上，華為董事長梁華表示，“迄今為止，華為沒有一天停產，沒有一天中斷對客戶發貨。”

觀察者網注意到，在5月16日被美方列入所謂的“實體清單”後至今，華為又簽訂了11份5G合同，目前總數為50份，領先於全球另外兩家主要5G供應商諾基亞（43份）和愛立信（23份）。

後果自負

白狗

無話帶左袋唔中性病，只係減低風險

万

繼撚續禁

紙老虎